% @Source d'après Calao
% @Points 5
% @Redaction copie
% Difficulté 1
La concentration en $\text{mmol}.\text{L}^{-1}$ d'un produit lors d'une réaction chimique
est donné en fonction du temps $t$ en minutes par la formule :
\[c(t)=50\times0,82^t\]
\begin{enumerate}
  \item Expliquer pourquoi la concentration initiale de ce produit
  est  de $50\,\text{mmol}.\text{L}^{-1}$.
  \item Comment évolue la concentration du produit au fil du temps ?
  
  Justifier la réponse.
  \item Calculer la concentration après $30$ minutes.

  Quel pourcentage de la concentration initiale reste-t-il après ce délai ?
  (Donner la réponse à $0,01$ près.)
  \item Déterminer à l'aide de la calculatrice le temps de demi-réaction,
  c'est-à-dire le temps nécessaire pour que la concentration du produit 
  ait diminué de moitié.

  Expliquer votre démarche.
\end{enumerate}
